伯伯跌倒女兒拒聽陌生電話 醫生籲市民「警覺地接聽重複來電」

一名急症室醫生日前在其facebook分享有交通意外傷者妻子，因來電是3字頭而連續17次拒接聽，至第18次接聽時傷者已入了手術室，無法與妻對話的故事，經報道後在社會引來巨大迴響，不少市民都表示確會對3字頭的電話有不好的感覺。

有關的急症室醫生因應大家的關注再發新帖，透露其實同樣的事已非首次發生，指數年前曾有伯伯跌倒時摔壞了電話，故他打給其女兒並把電話遞給伯伯說，怎料其女接聽後卻還是收線了。

醫生指，雖然可以打兩次電話，再告訴病人「對方沒有人聽」，再留個言當完成任務，但他捨不得這樣做，「當年我很心急如焚，有如熱鍋上的螞蟻，只希望對方盡快接聽，在危急關頭聽聽至親的聲音」。

醫生強調，絕非怪責伯伯的家人，認為防人之心不可無是理所當然的事，但希望藉此機會再次呼籲大眾，警覺地接聽重複來電的陌生電話。他指，沒有跟進後來怎樣，記憶中跌倒的伯伯也身體十分健康，相信伯伯能圓滿康復。

他亦希望政府能加強對推銷電話的監管，嚴懲電話詐騙的歹徒，並加強針對大眾的教育宣傳，「令電話可以回返璞歸真，回復本來聯繫人與人、心與心的重要功能」。

之後d cold call會變左打兩次黎

十年前民主黨反對規管 cold call 狗，話要保住 cold call 狗飯碗，令港人十年來飽受 cold call 狗滋擾

香港人自作自受

隔離陶傑post仲有人為班賤種護航
真係痴撚線

本末倒置根本醫院等政府機構應該係另一個字頭電話方便市民啦

咪cold call狗護自己囉

不嬲連續打兩三次我會接 是常識吧

當年民賤聯提出規管 cold call 狗，公民黨罕有地與民賤聯同一立場，就算係自由黨都只係中立，唯獨民主黨力保 cold call 狗飯碗

正常智商既人都唔會比人呃到錢

主要係唔想聽到人問你洗唔洗做facial或者借錢。

不過佢上面話重覆就應該聽，我試過有次喺外國，佢連打3次我都驚係緊急嘢，點知一聽佢就喂你好呀我係痕身銀行打嚟有低息貸款優惠，我即刻話你唔識聽到個響聲唔一樣㗎就cut咗線，之後返到香港咁啱要落分行，同個staff講返佢話幫我寫上去mark返唔好打嚟

有冇相關新聞？
計計數，民賤公文袋都支持，加埋濕濕星星既人，無奶由唔夠票過喎

白鴿黨垃撚圾

領展、cold call 狗兩大毒瘤，都係和解黨一手種落